我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙

望門投止思張儉，忍死須臾待杜根；我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙。

意思是逃亡的生活如此緊張，看到有人家就要上門投宿，我希望出逃的康有為梁啓超等人能夠像張儉一樣受到人們的保護，也希望戰友們能如杜根一樣繼續維新大業。

你我肝膽相照，光明磊落，如崑崙山一樣有雄偉的氣魄，是死是活又有什麼重要呢。